【逃犯條例】李家超稱新聞界不了解修例 記協：記者憂慮源於太了解

政府強推《逃犯條例》修訂，保安局局長李家超今早在立法會稱，在政府解說過程中，發現包括新聞界都不了解《逃犯條例》運作，亦無看過政府草案內容，經政府解說後才安心。香港記者協會發聲明反駁，指記者對修訂有憂慮，不是源於不了解，而是太了解內地司法和政治制度，以及中港兩地關係不對稱；又指曾聯同十多個傳媒機構及工會，兩次約見李家超都被拒，令人懷疑局方只是選擇性會見政府認為有「建設性」的新聞界，對質疑草案的新聞界置若罔聞。

記協聲明指，對李家超言論極度遺憾，指記者作為前線採訪人員，在職務上必須閱讀政府提供的文件，並了解不同意見人士的看法，相信新聞界的分析和報道質素自有公論，但強調傳媒工作者對修例有憂慮，不是源於不了解，「而是因為太了解內地的司法和政治制度，還有中港兩地的不對稱關係」。

記協又指，早前聯同十多個機媒機構及記者工會，先後兩次去信約見李家超商討修例，但都被拒絕，去信行政長官林鄭月娥要求會面亦無回音，質疑李家超一方面拒絕會面，一方面又指新聞界對草案不了解。

記協又指，該會會員有近 500 名全職記者，聯署要求會面的還包括攝影記者協會，《明報》、《壹傳媒》、《港台》的工會，以及多家網上媒體，但李家超仍以公務繁忙為由拒見，但李家超又稱曾向新聞界解說，「令人懷疑，局長是否只選擇性與政府視為有建設性的新聞界會面，對草案抱持質疑的新聞界則置若茫聞」。

李家超呢條撚樣真係食屎大

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

班賤人成日用埋呢d中共式回答

你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...你唔瞭解...

李家超條友有無上大陸跑過新聞？
記者做過中國新聞都知大陸司法咩事啦

人地係香港食到肥肥白白，邊洗上大陸

笑左。
邊part 唔了解。攞出黎講下。